# Актуальные проекты

## [Komek2020.kz](https://komek2020.kz/)

Платформа для взаимопомощи во время кризиса дефицита лекарств.

### Полезные ссылки

[Slack проекта](https://join.slack.com/t/komek2020/shared_invite/zt-fphooecl-tInztkmbzjJisRazJhPHNg)

(Если инвайт-линк протух - сообщите ответственному за репозиторий)

[Доска проекта](https://trello.com/b/JVbFraxx/komek2020)

[Репозиторий проекта](https://gitlab.com/solvealmaty/komek2020)

### Стек и методология

Бэк написан на Java, используем Spring Boot.

Фронт написан на React.

БД - Postgres.

Есть мигратор из гугл-форм (первая версия сайта была сделана при помощи
гугл-форм) в Postgres, написанный на Python.

Всё по-максимуму обёрнуто в докер.

По менеджменту - классический канбан с постановкой долгосрочных целей на неделю.

Обсуждение дальнейших планов осуществляется по четвергам в чате #madmalytics в
Слаке.

### Кто нам нужен

**Дизайнер**. Нам очень сильно не хватает дизайнера. Когда в гугле вбиваешь
komek2020 - видишь логотип реакта. А когда заходишь на сайт - видишь бутстрап.

**Аналитик/тестировщик**. Нужен человек, который сможет взять на себя описание
тестовых сценариев.

**Проджект-менеджер**. Есть довольно много менеджерских задач, которые уже можно
начать делать параллельно с разработкой, но, к сожалению, их некому на себя
взять. Пример такой задачи: развернуть аналогичную систему в Кыргызстане.

**Копирайтер**. Тексты на сайте ужасные, нужно бы их вычитать)

**Программисты**. Программистов много не бывает никогда :)